{"id":26169,"date":"2023-05-29T16:00:01","date_gmt":"2023-05-29T20:00:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/?p=26169"},"modified":"2023-05-29T16:01:09","modified_gmt":"2023-05-29T20:01:09","slug":"alumni-spotlight-iris-yusupov","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/2023\/05\/alumni-spotlight-iris-yusupov\/","title":{"rendered":"Alumni Spotlight: Iris Yusupov (BA \u201916, MA \u201918, MBA \u201922 )"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov.png\" alt=\"Alumna Iris Yusupov\" class=\"wp-image-24997\" width=\"360\" height=\"360\" srcset=\"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov.png 720w, https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov-300x300.png 300w, https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p><em><strong>La version fran\u00e7aise suit la version anglaise.<\/strong><\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Iris Yusupov (BA \u201916, MA \u201918, MBA \u201922) is a clinical researcher and mental health advocate who has devoted her graduate career to providing mentorship and mental health support to students.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cI chose to start my studies at York\u2019s Glendon Campus because of the opportunity to continue learning French, its focus on neuropsychology, and the smaller class sizes,\u201d says Iris. \u201cIt was then an easy choice to pursue graduate studies in the Clinical Neuropsychology program at York.\u201d&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Iris credits her passion and initiative to pursue further opportunities to the support and encouragement she received as a student. It is with this support she would take on the role of program coordinator at York\u2019s Autism Mentorship Program.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDr. Guy Proulx was the first professor to teach me about neuropsychology and tell me about grad school,\u201d Iris recalls. \u201cHis passion was contagious, and I was lucky enough to match with my academic supervisor Dr. Jill Rich for my master\u2019s and PhD. She is an endless source of unconditional support and she encouraged me to pursue any and all of my passions.\u201d&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>But it would be Iris\u2019s personal experience becoming a mother as a graduate student that would reveal the obstacles diverse students encounter in higher education. With this knowledge, Iris established a national mentorship initiative to support graduate students transitioning to parenthood and to dispel mental health stigma amongst healthcare trainees.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cI hope by sharing my own story of experiencing postpartum depression that I can continue to dispel mental health stigma among healthcare professionals and students says Iris. \u201cI hope to advocate in universities and other institutions to offer more supports, programs, and education for supporting the well-being and success of parents who are studying.\u201d&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Today, Iris works as a psychotherapist specializing in the mental health of autistic adults and plans to continue developing services for adults and older adults on the autism spectrum. She is also completing her residency at the final stage of her PhD in Clinical Neuropsychology and she will be teaching healthcare strategy at The Schulich School of Business this fall.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cI\u2019m excited to share a unique perspective with the healthcare leaders of tomorrow and emphasize the importance of emotional intelligence, interpersonal skills (such as empathy, compassion, and communication), and the promotion of equity, diversity, and inclusivity, to be a successful healthcare leader,\u201d says Iris.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Iris was named one of York University's 2023 Top 30 Alumni Under 30.&nbsp;<\/em><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/top30\/\" target=\"_blank\"><em>Learn more about the program and the impressive young alumni on the list.<\/em><\/a><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h1><strong>Pleins feux sur les dipl\u00f4m\u00e9s&nbsp;: Iris Yusupov <\/strong>(B.A. 2016, M.A. 2018, M.B.A. 2022)<\/h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov.png\" alt=\"Alumna Iris Yusupov\" class=\"wp-image-24997\" width=\"360\" height=\"360\" srcset=\"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov.png 720w, https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov-300x300.png 300w, https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-content\/uploads\/sites\/66\/2023\/03\/Top30-Headshot-Website-2023-IrisYusupov-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Iris Yusupov (B.A. 2016, M.A. 2018, M.B.A. 2022) est une chercheuse clinique et une porte-parole de la sant\u00e9 mentale qui a consacr\u00e9 sa carri\u00e8re de dipl\u00f4m\u00e9e \u00e0 fournir du mentorat et du soutien en sant\u00e9 mentale \u00e0 la communaut\u00e9 \u00e9tudiante.<\/p>\n\n\n\n<p>Elle a choisi de commencer ses \u00e9tudes au campus Glendon de York pour plusieurs raisons : la possibilit\u00e9 de continuer \u00e0 apprendre le fran\u00e7ais, l\u2019accent mis sur la neuropsychologie et la petite taille des classes. \u00ab Le choix de poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures dans le programme de neuropsychologie clinique de York s\u2019est alors impos\u00e9 de lui-m\u00eame \u00bb, dit-elle.<\/p>\n\n\n\n<p>Iris attribue sa passion et son initiative \u00e0 poursuivre d\u2019autres opportunit\u00e9s \u00e0 l\u2019appui et aux encouragements qu\u2019elle a re\u00e7us en tant qu\u2019\u00e9tudiante. C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 ce soutien qu\u2019elle a pu assumer le r\u00f4le de coordonnatrice du programme de mentorat pour les personnes autistes de York.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab M. Guy Proulx, Ph. D., a \u00e9t\u00e9 le premier professeur \u00e0 m\u2019enseigner la neuropsychologie et \u00e0 me parler des \u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00bb, se souvient Iris. \u00ab Sa passion \u00e9tait contagieuse. J\u2019ai aussi eu la chance d\u2019\u00eatre jumel\u00e9e avec Mme Jill Rich, Ph. D., comme superviseure acad\u00e9mique pour ma ma\u00eetrise et mon doctorat. Elle est une source in\u00e9puisable de soutien inconditionnel et elle m\u2019a encourag\u00e9e \u00e0 poursuivre toutes mes passions. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Mais c\u2019est son exp\u00e9rience de nouveau parent qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les obstacles rencontr\u00e9s par les \u00e9tudiants issus de la diversit\u00e9 durant leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures. Iris a mis en place une initiative nationale de mentorat pour soutenir les \u00e9tudiantes et \u00e9tudiants dipl\u00f4m\u00e9s qui deviennent parents et pour dissiper la stigmatisation li\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 mentale parmi les stagiaires en soins de sant\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab J\u2019esp\u00e8re qu\u2019en partageant ma propre exp\u00e9rience de la d\u00e9pression postpartum, je pourrai continuer \u00e0 dissiper la stigmatisation li\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 mentale parmi les sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9 et la population \u00e9tudiante, d\u00e9clare Iris. Je souhaite plaider aupr\u00e8s des universit\u00e9s et d\u2019autres institutions pour qu\u2019elles offrent davantage de soutien, de programmes et de formation pour favoriser le bien-\u00eatre et encourager la r\u00e9ussite des parents qui \u00e9tudient. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Aujourd\u2019hui, Iris travaille comme psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9e en sant\u00e9 mentale aupr\u00e8s d\u2019adultes autistes et pr\u00e9voit continuer \u00e0 d\u00e9velopper des services pour les adultes et les personnes \u00e2g\u00e9es s\u2019inscrivant dans le spectre autistique. Elle termine \u00e9galement sa r\u00e9sidence \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9tape de son doctorat en neuropsychologie clinique et enseignera la strat\u00e9gie des soins de sant\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9cole Schulich des hautes \u00e9tudes commerciales cet automne.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Je suis ravie de partager une perspective unique avec les leaders de demain dans le domaine de la sant\u00e9 et de souligner l\u2019importance de l\u2019intelligence \u00e9motionnelle, des comp\u00e9tences interpersonnelles (comme l\u2019empathie, la compassion et la communication) et de la promotion de l\u2019\u00e9quit\u00e9, de la diversit\u00e9 et de l\u2019inclusivit\u00e9 pour r\u00e9ussir en tant que leader dans le domaine de la sant\u00e9 \u00bb, d\u00e9clare Iris.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Iris a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e parmi les 30&nbsp;meilleurs dipl\u00f4m\u00e9s de moins de 30&nbsp;ans de l\u2019Universit\u00e9 York en 2022.&nbsp;<\/em><a href=\"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/top30\/\"><em>Apprenez-en davantage sur le programme et sur les impressionnants jeunes dipl\u00f4m\u00e9s figurant sur la liste.<\/em><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La version fran\u00e7aise suit la version anglaise. Iris Yusupov (BA \u201916, MA \u201918, MBA \u201922) is a clinical researcher and mental health advocate who has devoted her graduate career to providing mentorship and mental health support to students.&nbsp;&nbsp; \u201cI chose to start my studies at York\u2019s Glendon Campus because of the opportunity to continue learning [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1457,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"kt_blocks_editor_width":""},"categories":[286],"tags":[92,134,98],"featured_image_src_large":false,"author_info":{"display_name":"mj112","author_link":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/author\/mj112\/"},"comment_info":0,"category_info":[{"term_id":286,"name":"Alumni Profiles","slug":"alumni-profiles","term_group":0,"term_taxonomy_id":286,"taxonomy":"category","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw","cat_ID":286,"category_count":15,"category_description":"","cat_name":"Alumni Profiles","category_nicename":"alumni-profiles","category_parent":0}],"tag_info":[{"term_id":92,"name":"Alumni Spotlight","slug":"alumni-spotlight","term_group":0,"term_taxonomy_id":92,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":46,"filter":"raw"},{"term_id":134,"name":"Top 30 Under 30","slug":"top-30-under-30","term_group":0,"term_taxonomy_id":134,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"York U Alumni","slug":"york-u-alumni","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":26,"filter":"raw"}],"taxonomy_info":{"category":[{"value":286,"label":"Alumni Profiles"}],"post_tag":[{"value":92,"label":"Alumni Spotlight"},{"value":134,"label":"Top 30 Under 30"},{"value":98,"label":"York U Alumni"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26169"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1457"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=26169"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26169\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":26177,"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26169\/revisions\/26177"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=26169"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=26169"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.yorku.ca\/alumniandfriends\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=26169"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}