{"id":22860,"date":"2022-11-01T14:50:33","date_gmt":"2022-11-01T18:50:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/?page_id=22860"},"modified":"2023-03-28T09:13:47","modified_gmt":"2023-03-28T13:13:47","slug":"reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr","title":{"rendered":"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-york-red-pms-186-color has-css-opacity has-york-red-pms-186-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques<\/strong>&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<p>Utilisez le lien ci-dessous pour r\u00e9server des salles d'\u00e9tude en groupe et d'autres espaces dans les biblioth\u00e8ques.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/yorku.libcal.com\/r\/new\"><strong>R\u00e9server<\/strong> <\/a><strong>des salles d'\u00e9tude en groupe \u00e0<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Biblioth\u00e8que Bronfman&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Biblioth\u00e8que Frost&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Biblioth\u00e8que Scott&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Biblioth\u00e8que Steacie&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"http:\/\/yorku.libcal.com\/r\/new\">R\u00e9server<\/a> \u00e0 la biblioth\u00e8que Scott&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Places d'\u00e9tude tranquilles - Salle des p\u00e9riodiques, 2e \u00e9tage&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Places disponibles pour les classes en ligne - 3e \u00e9tage&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"http:\/\/yorku.libcal.com\/r\/new\">R\u00e9servations<\/a> pour le laboratoire adapt\u00e9 Scott<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Disponibles <strong>uniquement <\/strong>aux \u00e9tudiants inscrits aupr\u00e8s des services en accessibilit\u00e9 pour la population \u00e9tudiante.&nbsp;&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p> <strong><strong>Heures d'ouverture<\/strong>: <\/strong>Les heures de r\u00e9servation des espaces correspondent aux <a href=\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/heures-douverture-2\/?lang=fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques<\/a>.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Des questions?<\/strong> Veuillez envoyer un courriel \u00e0 &#97;&#x73;k&#x75;s&#121;&#x75;l&#x40;y&#x6f;r&#107;&#x75;.&#x63;a ou utiliser le clavardage des biblioth\u00e8ques. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-york-red-medium-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/yorku.libcal.com\/r\/new\">R\u00e9server un espace<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"> <strong>Ce qu'il faut savoir avant votre visite :<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Veuillez confirmer vos heures d'arriv\u00e9e et de d\u00e9part \u00e0 la place ou \u00e0 la salle d'\u00e9tude en groupe r\u00e9serv\u00e9e en utilisant le code QR affich\u00e9 ou le courriel de confirmation pour ne pas perdre votre r\u00e9servation.<\/strong> <\/li>\n\n\n\n<li>Les places d'\u00e9tude et les salles d'\u00e9tude en groupe peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9es une semaine avant l'heure de r\u00e9servation souhait\u00e9e.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li> Une fois que vous avez pr\u00e9r\u00e9serv\u00e9 ou qu\u2019une place d'\u00e9tude\/une salle d'\u00e9tude en groupe vous a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e, vous ne pouvez pas changer de place ou de salle.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Si vous avez plus de 15 minutes de retard, votre r\u00e9servation sera automatiquement annul\u00e9e.<\/li>\n\n\n\n<li>Les personnes seules ne peuvent pas utiliser les salles d'\u00e9tude en groupe et seront demand\u00e9es de les quitter.&nbsp; <\/li>\n\n\n\n<li><strong><strong>2 personnes minimum dans une salle d'\u00e9tude en groupe.<\/strong>&nbsp;<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong><strong>P\u00e9riode maximale de 3 heures par salle d'\u00e9tude en groupe.<\/strong>&nbsp;<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>Conform\u00e9ment \u00e0<a href=\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/about-us\/library-policies\/food-drink-in-the-libraries\/\"> la politique des biblioth\u00e8ques de l'Universit\u00e9 York concernant la nourriture et les boissons<\/a>, la nourriture n'est pas autoris\u00e9e.&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><div class=\"section group\"> <div class=\"col span_1_of_2 mobile_full\"> <div class=\"library-buttons\" style=\"text-align: center\"><a class=\"\" style=\"font-size: large\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/yorku.libcal.com\/r\/new\" target=\"_blank\">R\u00e9server un espace<\/a><\/div><div class=\"library-buttons\" style=\"text-align: center\"><\/div> <\/div><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques&nbsp; Utilisez le lien ci-dessous pour r\u00e9server des salles d'\u00e9tude en groupe et d'autres espaces dans les biblioth\u00e8ques.&nbsp; R\u00e9server des salles d'\u00e9tude en groupe \u00e0 R\u00e9server \u00e0 la biblioth\u00e8que Scott&nbsp; R\u00e9servations pour le laboratoire adapt\u00e9 Scott Heures d'ouverture: Les heures de r\u00e9servation des espaces correspondent aux heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques.\u00a0 Des questions? [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":120,"featured_media":0,"parent":20663,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0 - York University Libraries<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0 - York University Libraries\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Heures d&#039;ouverture des biblioth\u00e8ques&nbsp; Utilisez le lien ci-dessous pour r\u00e9server des salles d&#039;\u00e9tude en groupe et d&#039;autres espaces dans les biblioth\u00e8ques.&nbsp; R\u00e9server des salles d&#039;\u00e9tude en groupe \u00e0 R\u00e9server \u00e0 la biblioth\u00e8que Scott&nbsp; R\u00e9servations pour le laboratoire adapt\u00e9 Scott Heures d&#039;ouverture: Les heures de r\u00e9servation des espaces correspondent aux heures d&#039;ouverture des biblioth\u00e8ques.\u00a0 Des questions? [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"York University Libraries\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-28T13:13:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Horizontal-York-Logo-1200x675-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"675\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr\",\"url\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr\",\"name\":\"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0 - York University Libraries\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-11-01T18:50:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-28T13:13:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Questions et services\",\"item\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/?lang=fr\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/\",\"name\":\"York University Libraries\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#organization\"},\"alternateName\":\"YUL Home\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#organization\",\"name\":\"York University Libraries\",\"alternateName\":\"York University\",\"url\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Yorku-logo-696x696-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Yorku-logo-696x696-1.jpg\",\"width\":696,\"height\":696,\"caption\":\"York University Libraries\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0 - York University Libraries","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0 - York University Libraries","og_description":"Heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques&nbsp; Utilisez le lien ci-dessous pour r\u00e9server des salles d'\u00e9tude en groupe et d'autres espaces dans les biblioth\u00e8ques.&nbsp; R\u00e9server des salles d'\u00e9tude en groupe \u00e0 R\u00e9server \u00e0 la biblioth\u00e8que Scott&nbsp; R\u00e9servations pour le laboratoire adapt\u00e9 Scott Heures d'ouverture: Les heures de r\u00e9servation des espaces correspondent aux heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques.\u00a0 Des questions? [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr","og_site_name":"York University Libraries","article_modified_time":"2023-03-28T13:13:47+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":675,"url":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Horizontal-York-Logo-1200x675-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr","url":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr","name":"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0 - York University Libraries","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#website"},"datePublished":"2022-11-01T18:50:33+00:00","dateModified":"2023-03-28T13:13:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/reserver-un-espace-dans-les-bibliotheques\/?lang=fr#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Questions et services","item":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/questions-et-services\/?lang=fr"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9server un espace dans les biblioth\u00e8ques\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#website","url":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/","name":"York University Libraries","description":"","publisher":{"@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#organization"},"alternateName":"YUL Home","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#organization","name":"York University Libraries","alternateName":"York University","url":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Yorku-logo-696x696-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Yorku-logo-696x696-1.jpg","width":696,"height":696,"caption":"York University Libraries"},"image":{"@id":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"uincesu","author_link":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/blog\/author\/uincesu\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques&nbsp; Utilisez le lien ci-dessous pour r\u00e9server des salles d'\u00e9tude en groupe et d'autres espaces dans les biblioth\u00e8ques.&nbsp; R\u00e9server des salles d'\u00e9tude en groupe \u00e0 R\u00e9server \u00e0 la biblioth\u00e8que Scott&nbsp; R\u00e9servations pour le laboratoire adapt\u00e9 Scott Heures d'ouverture: Les heures de r\u00e9servation des espaces correspondent aux heures d'ouverture des biblioth\u00e8ques.\u00a0 Des questions?&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/22860"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/users\/120"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22860"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/22860\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":24163,"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/22860\/revisions\/24163"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20663"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.library.yorku.ca\/web\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22860"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}